antwoordde de Professor snel, "je moet blijven om te zorgen voor uw so sweet vrouw!"
Harker was stil voor een tijdje en zei vervolgens in een holle stem:-- "Laten we praten over dat deel van de ochtend.
Ik wil overleggen met Mina."
Ik dacht dat nu het moment was voor Van Helsing hem te waarschuwen niet te onthullen onze plannen om haar; maar hij negeerden.
Ik keek hem aanzienlijk en hoestte.
Voor het antwoord dat hij legde zijn vinger op zijn lippen en weggedraaid.
_Jonathan Harker's Journal._ _5 oktober middag._--enige tijd na onze vergadering vanochtend kon ik niet vinden.
De nieuwe fasen van dingen laat mijn geest in een staat van verwondering waarmee geen ruimte voor actieve gedachte.
Mina's vastberadenheid om geen deel aan de besprekingen die me aan het denken, en als ik niet kan aanvoeren met haar, kon ik slechts gissen.
Ik ben wat ooit van een oplossing.
De manier waarop de anderen ontvangen ook verbaasd mij; de laatste keer dat wij spraken van het onderwerp hebben wij afgesproken dat er geen meer verhulling van iets onder ons.
Mina slaapt nu, kalm en zoet als een klein kind.
Haar lippen zijn gebogen en haar gezicht balken met geluk.
God zij dank dat er zulke momenten nog voor haar.
* * * * * _Later._--Hoe vreemd is.
Ik zat te kijken Mina's happy slapen, en kwam zo dicht gelukkig mezelf als ik veronderstel dat ik ooit worden.
Als de avond stak op, en de massa nam haar schaduw tegen de zon vergaan lager, de stilte van de kamer groeide meer en meer plechtige voor mij.
Allemaal tegelijk Mina opende haar ogen en kijkt naar me teder, zei:-- "Jonathan, ik wil dat je mij beloven iets op uw woord van eer.
Een belofte voor mij, maar maakte holily in Gods horen en niet gebroken te worden al moet ik op mijn knieën en bid je met bittere tranen.
Snel, u moet mij tegelijk."
